沈旭暉談Global Magnitsky Act

不少讀者對美國以甚麼機制制裁香港不大了解，而無論是否認同這種做法，對美國國內相關法案的法理依據、前文後理，都必須有所掌握，而這一切，都要從針對俄羅斯的Global Magnitsky Act談起，而當時俄羅斯如何反制裁，亦非常值得參考

內容提到法案有3步曲，禁止入境美國，凍結相關個人資產，制裁相關機構同銀行
，而現時美國只進行象徵式的第一步。

翻睇下之前既資料，Pompeo係5月底講過力求下世紀不再有「中共統治」，6月夏威夷會面後提過睇埋9月選舉，而3月底美國摩根大通集團、摩根史坦利、美國國際集團才進入大陸...；表面上來看並無大大力制裁既蹟象，再睇返BNO無細節措施和各國反應等等都係顯示出無乜準備，論博弈就似膽小鬼遊戲多過戰略部署攻堅，論意識形態之爭直頭係似一盤散沙多過統一戰線，情況不容樂觀

高質po冇人討論
出面1m = 10k上熱門
完了

暫時感覺都係救人唔救地

推